有咩慘得過垃圾屋企人

我老豆係做裝修，失咗業四年，上年年中先肯岀黎做野，做足四年廢人 我老母會有時做下陪月pt 兩老就有一個共同點就係佢地講野勁鐘意得罪人
講下背景，我讀梗大學chur科日日8點放 冇dayoff 冇時間返pt，而屋企人淨係肯比2000一個月我除返每日得60幾蚊 根本連食飯都唔夠錢 屋企人又問我借成6000蚊，過咗半年都未還 講野又成日單單打打話我廢 唔夠其他人叻 將我同其他人比較 ，有時要買下教科書問佢拎錢仲慘過去死 我呢咖追佢還錢，佢地竟然屌返我理財有問題 話要分六期還，一個月還一期咁喎
我家姐啱啱大學grad 就被逼比月月俾5000家用，但我屋企人都覺得太少 日日罵佢，我真係唔想做下一個家姐
但問題係，佢地明明有樓，個個月有家用收，自己又有翻工，仲日日扮窮俾多少少錢我都唔得 我就黎食飯都冇錢喇
點解佢地咁撚自私咁撚狗，完全唔係做埋老豆老母嘅角色，眼見其他同學個個屋企人都俾夠錢自己 至少有三餐溫飽 我真係好唔開心 我應該點樣做啊

神科?

晚餐唔喺屋企食唔夠就正常
但如果一個月2000食妟+買書都唔夠又真係大洗咗d
你個區食飯好貴？

2000，要睇咩科
有d科真係唔拿夠買大學教科書，d書貴到仆街

屋企俾錢都唔好意思收 仲要拍拖食飯買禮物 你真係手緊咪用卡食 月月幫人買野捱到grad

我都有個咁既老豆
不斷使我老母錢 我讀緊書字未出黎做野都照借
本身佢份人又賤嘴
仲要趁我去旅行 拎咗我櫃桶二千蚊去賭

諗住養兒防老真係好撚自私，尤其自己本身又唔係對啲仔女好，覺得養咗咁多年你大個俾曬成份糧佢都係應該，又唔諗下自己俾左咩生活自己啲仔女，要人俾番更好嘅生活你係咪on9？

真係好羨慕屋企人會錫，同屋企人關係好嘅人，俾個份家用都係出自真心，不過呢啲人多數唔明就算屋企人都可以好仆街，之後就會屌你不孝

我本身住hall 其實一日三餐加少少雜費都每日100啦 搞到我個個月都食老本 同女朋友岀街都冇錢食好野 勁自卑

唔知點解呢啲廢中永遠都咁有自信咁串嘴

我老豆就係咁，係咁意養大你就算.

做d 芝麻綠豆既事就仆出黎邀功
有少少病痛就嗌生嗌死
老母形容佢係大男人性格既女人
今日佢又賭輸馬 同我阿叔傾電話叫晒春咁

慘

對住E D人仲講孝義真係世界上最ON9既事

佢當你地提款機咋屌

忍多幾年..唔好再理佢地算

其他人係點我管唔到 只係想做好自己
養育之恩要報 同埋都想對佢地好
佢地唔識諗由佢 自己都想識諗
時間慢慢吞吞咁行 不知不覺原來又行左好多
望住佢d白頭髮 又咳又病又盛
點嬲都嬲唔落去
姐妹又靠唔住 依加只係希望時間行慢d
多d陪佢地 自己做好d 等佢地過得開心d
自己？ 望到佢地笑 我已經好感動
佢地對我都唔係話好 但我都想對佢地好
人老左會變返小朋友 都要人錫
巴打你都睇開d la 多d體諒
做人可能會舒服d

佢地冇盡作為父母嘅責任 只係當仔女係一樣投資工具
喺佢心目中嘅地位可能同隻股票根本冇分別
咁點解仲要我之後無條件咁原諒佢？
年齡會大所以要對佢地好又係咩理由
既然佢地盡唔到應盡嘅責任
又點解要我報答佢地嘅「養育之恩」？
我唔否認有好多父母真係會盡佢地嘅責任 盡心盡力為仔女好 好似早幾日虐兒單新聞咁 個老竇雖則冇錢但都會知道自己要教好個仔一樣 依啲先真正有資格為人父母
任何關係都係雙向 都需要雙方付出
自己咩都冇做但就要求仔女一定要養你下半世 公平咩？
如果話佢地冇讀書 大陸落嚟 搵唔到幾個錢 手停口停所以唔可以教佢地啲咩 咁佢係養狗定仔女呢
養寵物都知要照顧佢一生 咁養仔女唔係更重要咩 生得出嚟就有責任保護佢 幫佢
而唔係用「養兒防老」依啲咁不知所謂嘅理由 喺自己根本冇做過咩嘅前提下 希望仔女會「孝順」
明明係自己自私 點解仲有面向仔女要求啲咩
係咪「父母」依兩隻字就代表佢地有特權去做依啲野呢？

本身都無養育 何來恩

佢比得$2000 你
你做野比返$2000 佢地囉
我比$7000, 呀妹比$5000
佢兩條友仲做緊野
月頭就追數咁追我地家用
屌 比遲d無飯開咩